建制派晤中聯辦 立會須「敢於鬥爭」整頓司法、教育、社福界

立法會 10 月復會，《明報》「聞風筆動」專欄今日引述消息人士說，中聯辦在週一（21 日）與建制派議員見面，事後何君堯在建制群組發短訊，將座談會內具體內容重點列出供參考，包括指未來一年議會有「三座大山」，包括整頓司法界、教育和社福界，又指建制派要提高戰鬥力，「敢於鬥爭，亦善於鬥爭」。不過，何君堯將內容披露的做法引起其他建制派不滿，而且「西環大怒」。何君堯就回應，他的信息內容已是會議共識，「講完就要坐言起行」，又指批評他洩密的人是「幼稚」。

文章提到，中聯辦副主任何靖曾在會面當中呼籲建制派要團結。至於何君堯事後在建制群組發短訊的具體內容重點，包括建制派要提高戰鬥力，「在大是大非的事情上勇於表態」；司法改革要「爭取脫去假髮做起」、「恢復法官參加國情班」等；教育要「革走黃獨老師做起」、文憑試應剔除通識科；社福界方面就要求非政府組織和社工糾正，「把他們變成支持政府依法施政」。何又指，改革港台刻不容緩，設立記者登記制度有利「止暴制亂」。

文章「綜合多方消息」指，何君堯的信息一出後，其他建制派隨即批評他不應將內部會議內容記錄及在群組發放，其中新民黨主席葉劉淑儀在群組中曾經嚴正提醒何不應在群組內，說太多相關事情；亦有建制派議員表示，何君堯的做法已令「西環大怒」，因為即使相關信息真的是西環「旨意」，何君堯亦不應「周圍爆」。

何君堯回應專欄查詢時說，他發放的信息是講述建制派內部會議內容，他不評論是否與中聯辦開的會議，但他強調信息內容是當日會議共識「不是共識是什麼？講完就要坐言起行，難道只是吹水？」又指自己發放信息的目的是要「統一思想」，發信息的對象也只是「建制自己人」，認為批評他洩密的人是「幼稚」，「點做大事？」